(詩詞歌賦)交流 討論

因為上個Post 開錯左，

今次依個post 希望巴絲打可以交流下

詩、詞、歌、賦!

或者可以試搵張圖, 從意景當中作翻一曲半首

李煜 《相見歡》

無言獨上西樓，月如鉤。
寂寞梧桐深院，鎖清秋。
剪不斷，理還亂，是離愁。
別是一般滋味在心頭。

黃巢 《不第後賦菊》

待到秋來九月八，我花開後百花殺。
衝天香陣透長安，滿城盡帶黃金甲。

依首係農民起義首領暴君黃巢未攻入長安之前寫
, 因為佢考極都考唔到入朝做官, 最後搵岩時機反唐, 自己做皇帝

盡帶肅殺氣味

辛棄疾 水龍吟·登建康賞心亭

楚天千里清秋，水隨天去秋無際。遙岑遠目，獻愁供恨，玉簪螺髻。落日樓頭，斷鴻聲裏，江南遊子。把吳鉤看了，欄杆拍遍，無人會，登臨意。

休說鱸魚堪膾，盡西風，季鷹歸未？求田問舍，怕應羞見，劉郎才氣。可惜流年，憂愁風雨，樹猶如此！倩何人喚取，紅巾翠袖，搵英雄淚！

辛棄疾 破陣子．為陳同父賦壯語以寄

醉裏挑燈看劍，夢回吹角連營。八百里分麾下灸，五十弦翻塞外聲。沙場點秋兵。

馬作的盧飛快，弓如霹靂弦驚。了卻君王天下事，嬴得生前身後名。可憐白髮生！

秦觀《鵲橋仙》

金風玉露一相逢，便勝卻人間無數。
兩情若是久長時，又豈在朝朝暮暮。

辛棄疾 《青玉案》

東風夜放花千樹，更吹落星如雨。
寶馬雕車香滿路，鳳簫聲動，玉壺光轉，一夜魚龍舞。

蛾兒雪柳黃金縷，笑語盈盈暗香去。
眾里尋他千百度，驀然回首，那人卻在，燈火闌珊處。

名副其實係形容既元代既夜總會, 夜市, 青樓 叫雞拉客既埸面

自膠 係宋
名副其實係形容緊宋代既夜總會, 夜市, 青樓 叫雞拉客既繁榮埸面

李商隱《錦瑟》

錦瑟無端五十弦，一弦一柱思華年。
莊生曉夢迷蝴蝶，望帝春心託杜鵑。
滄海月明珠有淚，藍田日暖玉生煙。
此情可待成追憶，只是當時已惘然。

同蘇軾一樣掛住自己死左既老婆 憶化成詩,

蘇軾 江城子·乙卯正月二十日夜記夢

十年生死兩茫茫，不思量，自難忘。
千里孤墳，無處話淒涼。
縱使相逢應不識，塵滿面，鬢如霜。
夜來幽夢忽還鄉，小軒窗，正梳妝。
相顧無言，惟有淚千行。
料得年年腸斷處，明月夜，短松岡。

唐‧柳宗元‧《江雪》

千山鳥飛絕
萬徑人蹤滅
孤舟蓑笠翁
獨釣寒江雪

唐 崔護《題都城南莊》

去年今日此門中，人面桃花相映紅。
人面不知何處去，桃花依舊笑春我。

蘇軾 定風波

莫聽穿林打葉聲，何妨吟嘯且徐行。
竹杖芒鞋輕勝馬，誰怕？一蓑煙雨任平生。

料峭春風吹酒醒，微冷，山頭斜照卻相迎。
回首向來蕭瑟處，歸去，也無風雨也無晴。

晏幾道【臨江仙】

斗草階前初見，穿針樓上曾逢。
羅裙香露玉釵風。
靚妝眉沁綠，羞臉粉生紅。
流水便隨春遠，行雲終與誰同。
酒醒長恨錦屏空。
相尋夢裡路，飛雨落花中。

留名

蘇軾 水龍吟

似花還似非花，也無人惜從教墜。拋家傍路，思量卻是，無情有思。縈損柔腸，困酣嬌眼，欲開還閉。夢隨風萬里，尋郎去處，又還被、鶯呼起。

不恨此花飛盡，恨西園、落紅難綴。曉來雨過，遺蹤何在，一池萍碎。春色三分，二分塵土，一分流水。細看來，不是楊花，點點是、離人淚。

無名無題, 求作者認領
秋
似酒
味醇厚
歲月悠悠
轉身又回首
再無喜樂哀愁
往事如煙花依舊
唯友誼綿長如水流
緣牽一路有你陪著走
晨曦襯彩霞雨中漫遊
待到紅葉濃時再聚首
品茶論酒賞石敘舊
落英滿地雲舒袖
歡聲笑語不休
夕陽掛枝頭
紅塵看透
別無求
靜候
秋

李白《黃鶴樓送孟浩然之廣陵》

故人西辭黃鶴樓，
煙花三月下揚州。
孤帆遠影碧空盡，
唯見長江天際流。

毛澤東 七律·人民解放軍佔領南京

鐘山風雨起蒼黃，百萬雄師過大江。
虎踞龍盤今勝昔，天翻地覆慨乃慷。
宜將剩勇追窮寇，不可沽名學霸王。
天若有情天亦老，人間正道是滄桑。

依首係打到南京毛魔寫, 國共三埸大戰共軍全勝之後

表示一定要將國民黨所有趕盡殺絕, 唔可以學項羽為左個美名而留後患(鴻門宴)

蘇軾 念奴嬌 赤壁懷古

大江東去，浪淘盡，千古風流人物。
故壘西邊，人道是，三國周郎赤壁。
亂石穿空，驚濤裂岸，捲起千堆雪。
江山如畫，一時多少豪傑。
遙想公瑾當年，小喬初嫁了，雄姿英發，羽扇綸巾，談笑間，強虜灰飛煙滅。
故國神遊，多情應笑我，早生華髪。
人生如夢，一尊還酹江月。

吳文英《唐多令.惜別》

何處合成愁。離人心上秋。縱芭蕉、不雨也颼颼。都道晚涼天氣好，有明月、怕登樓。
年事夢中休。花空煙水流。燕辭歸、客尚淹留。垂柳不縈裙帶住。漫長是、系行舟。

鄭燮 竹石

咬定青山不放鬆，立根原在破岩中。千磨萬擊還堅勁，任爾東西南北風。

駁唔到😐

（唐‧溫庭筠）更漏子·玉爐香

梧桐樹，三更雨，不道離情正苦。
一葉葉，一聲聲，空階滴到明。

崔顥 黃鶴樓

昔人已乘黃鶴去， 此地空餘黃鶴樓。

黃鶴一去不復返， 白雲千載空悠悠。

晴川歷歷漢陽樹， 芳草萋萋鸚鵡洲。

日暮鄉關何處是， 煙波江上使人愁。

古人成日都搵你黎作詩